這個新年我一個人去了愛爾蘭

在去年九月的時候，我看了這個農歷新年放假的日子在星期二、三、四，而我公司例放多初四一日，換言之連同星期六日就有六日假，由於我只是要拜半日年跟住就冇節目於是諗住去旅行啦，誰知日本的機票農歷新年要9xxx，跟住我search下如果去其他地方有冇咁貴，結果我發現歐洲open jaw 都冇咁貴，於是請多幾日假，去左一個想去但未去的國家，愛爾蘭

這次首次試國泰長途機，基本上坐位闊度比俄航好得多

到埗後拎左行李，就坐747號巴士去 O’Connell Street的tourist centre 放行李，但因為8:30先開，而我7:1x 分就到，唯有搵間Starbucks 背住行李飲杯野暖下身先

之後放好行李，就跟google map 指示 去左trinity college ，有群大學生剛好推櫃位出黎帶星期六日才有的導賞團，收15euro一位，包central library 入場券，由於圖書館入場券都收14euro一位，我就唔介意俾多1euro，聽個學生講野啦

裡面有本過千年歷史的手抄聖經 book of kells ，不過唔俾影相，另外當然要影影著名的central library 啦，基本上聽返個大學生講好多野都係同英國有關，包括收藏的書籍等等

參觀完就市中心周圍行下食個午飯，之後就去第一日的第二站，Guinness 酒廠，這個地方最好搭巴士去，市中心搭13，40號都去到（St. James Gate 落）

裡面要收25euro，一場黎到我照俾啦，跟住個賣飛嘅妹妹問我： where do you from? 我答：Hong Kong 佢答：China? 我點左一點頭（我唔想係度討論我係唔係中國人呢個問題），於是佢俾左張寫滿簡體字的優惠券我，話慶祝農歷新年，紀念品店買野有9折喎

上到去都主要了解下生產過程，同埋試酒囉，每個人可以試三小杯，我試左杯extra stout(冇咩特別），唔知咩野13（甜甜地幾好飲），最後一杯唔知咩野（都係甜甜地），之後上左天檯望風景，就返落黎搭車回市中心，因為 jet lag 發作，拎行李返hostel 訓一陣

起身時已經八點幾，即刻著返件褸去temple bar 附近食晚飯，當然要試愛爾蘭菜啦，不過我所知的愛爾蘭菜都係Irish stew ，所以揭到有呢隻字個版就指俾waiter 睇，再加個Irish Coffee

Are you sure you want gluten free?

佢問起我先發現我揭了一版有gluten free 這隻大字，我諗住冇所謂就搭yes 啦，之後查返字典都係解冇麩質，唔覺有問題

食物亦好味，懷著歡喜的心情過第一天，但到半夜就瀨野了，原來沒有麩質的食物是如此不飽肚，我肚餓足足一晚

有無靚仔 呀 同埋靚女

Trinity College 裡面帶隊個大學生都幾靚仔嘅，不過冇相

曾在dublin exchange JJ lm
相片很令人懷念

好正！好想拋開生活，就咁出走。
（試過自己一個人去旅遊，但係周邊嘅人都唔理解）

lmlm

有冇去睇game of thrones d景

Trinity學生免費入去
嗰陣個friend帶咗我去咗幾次
係幾靚不過真係唔值10幾歐

留名 下個月去

Most importantly, did you get to bang the Irish chicks? all the rest is not important.

Giant causeway 編唔到去，其餘我都唔知邊d係拍攝場景

gluten Free 係咩意思？

不含麩質

第二日仍然留係都柏林，早上在hostel食左兩塊多士之後就出左去，首先行去都柏林城堡，等一等九點九就開

有導覽團，12euro，這個景點主要分為三部分，第一是潛入地底觀看都柏林城堡的遺址，包括火藥塔，護城牆等，他是被焚毀的，但年份唔記得左

第二就是小教堂，裡面有一個很大的風琴，並刻上每一個由英國國教委派的愛爾蘭主教的名字和年份

最後是 state apartment ，這個是以前愛爾蘭還是英國地方的時候，用來款待英國皇室的地方，愛爾蘭獨立後，就是款待國賓及舉行政府儀式的地方（所以你見到其中一張相有很多軍人在綵排），裡面有很多和英國皇室有關的壁畫

之後我本來諗住去佢地嘅history museum，但坐luas tram 去到的時候發現星期日開門時間是一點至五點，咁就不如返入市區先去Dublin writers museum 先啦，裡面有一些關於以前都柏林以至愛爾蘭作家的生平資料，不過其實我都只係識得四個：Yeats, shaw, James Joyce, Oscar Wilde, 其中我覺得Oscar Wilde 最有天分，亦係最天妒英才

之後係間西餐廳食完午飯後，就諗住去tourist centre問下附近有咩好去處，問落先發覺愛爾蘭原來有四座history museum ，當朝去唔成的是arts and decoration，佢建議我去archeology ，於是我聽佢話去啦，裡面都係show d 考古文物，同維京人後點樣成為一個catholic state，而唔係我關心的獨立史，睇到有d倦，於是4點幾又返hostel 訓

出返黎9點，晚餐的地方都少，去左一間中餐廳食碗担担麵，10euro，冇花生，唔知食d化學元素表裡面嘅咩野，總之就好大陸味，我仲要跌左條頸巾落d湯到d味3、4日先散，真係唔好係外國食中國菜。

睇落好似幾舒服幾休閑咁

繼續支持

負皮係畀自認支那

計劃緊下年去愛爾蘭/瑞典/紐西蘭working holiday
愛爾蘭多唔多景點？

同意 去到外國我一直都係堅持自己係香港人，雖然9成佢地唔會有繁中 Guideline，我會同佢講我識英文

都多架，我都去唔晒，不過可能識揸車會好一點

你咁講我很有興趣知如果我當日答no個售票員會有咩反應，冇折扣事小，俾在場中國大媽圍事大

我唔信佢無繁中

有幾大
驚被人拍片以後冇得返大陸飲喜茶？

第三日離開都柏林，前往Galway

由Abbey st 搭電車去Heuston station，在手提電話開了之前booking 電郵去取票機按密碼拎火車飛，唔使5分鐘就上左火車，D火車都好新，不過唔係行電係行柴油

九點幾出發，十二點到Galway ，今日打算用下午的時間去Cliffs of Moher ，但之前唔知Galway 去Cliffs of Moher 幾遠（只知比由都柏林去近），於是到hostel 放低行李，再問問職員，點知職員話Cliffs of Moher 的day tour最遲十二點已出發，不過Cliffs of Moher 還有350號巴士會經過，13:00開，15:20到，結果我用少於一小時放下行李兼在市中心食個午餐

在開車前三分鐘，我趕得及，不過午餐比較漏，唔係太夾我

巴士會停一個叫dangerous corner的地方俾大家影下相，不過我只係在車上影左

三點幾到左Cliffs of Moher，坐巴士黎要8euro入場費，天朗氣清，上到去感受懸崖的氣勢，非筆墨所能形容，由於經常影的一面向光，所以故意等太陽臨落山再影一張

之後就去左小賣部買野飲同手信，其間發生左段小插曲，就係我離開餐廳時發覺上唔到Wifi ，點解嘅？之後就發覺自己漏左載住Wifi 蛋的袋係餐廳，好在佢地收左鋪但未收工，拎得返

最後我坐最後一班返Galway 的巴士走人（18:20）當時已差不多全黑，回到Galway 近九點，見到有間餐廳直播緊利物浦對西咸嘅比賽，諗住入去睇，點知話kitchen is closed，結果點左杯紅酒，睇完場波再係超級市場買個三文治當晚餐算數

lm

高質，支持

我都想一個人去愛爾蘭旅行 不過暫時未存夠錢

樓主

樓主keep update pls

睇到點頭承認China嗰句已經唔想睇落去
都唔知有乜好驚
唔通班中國大媽夠膽喺愛爾蘭開你拖咩
如果你係台灣人，係咪又會怕麻煩，同班外國人承認自己喺中國嚟？
樓豬唔好咁懦弱得唔得

皮已負 一d 骨氣都冇

早幾年去過
入酒吧俾人問 有無試過Kiss愛爾蘭妹 話好易溝

Cliffs of Mother真係好正

第四日的行程其實在香港時已約好，就是book了一個day tour，全日去Connemara

我照樣在hostel 食早餐後行去coach station，同巴士站唔同，呢個站離火車站同hostel 係遠一d嘅，大概多一個街口左右

報到之後職員就帶我地上車，司機兼做導遊，係一個六十歲的愛爾蘭大叔，成團加埋我只得六個人

首先去一間荒廢左嘅修道院，我冇影到嘅係裡面有好多墳墓，下葬日期由二三百年前到2015年都有，不過因為2015嗰個特別新兼有鮮花圍伴所以特別顯眼

返黎睇可惜我拉得唔夠闊，唔係荒廢教堂配上大片草地，加上純潔的白綿羊的點綴就成為一幅經典的愛爾蘭風景

至於修道院的來歷即使睇返水牌都唔記得左，唔好意思

之後去左一個叫Cong嘅小鎮，為什麼要去？其實對我來說只是感受小鎮風情，但是對於司機大叔來說，這個小鎮是愛爾蘭旅遊業很有意義，因為1952年有一套美國電影The quiet man，在這裡及附近取景，上畫之後很多愛爾蘭裔美國人就對自己阿爺甚至太爺的鄉下產生好奇，導致愛爾蘭裔美國人回鄉尋根，這個就是愛爾蘭旅遊業的開始（至於美國點解會有咁多愛爾蘭人，一陣會講到）

本來大叔話可以在河邊餵鴨，但唔知係唔係因爲落雨一隻鴨都見唔到

之後就係在山與山之間拍攝Connemara 的經典景色

之後本來應該去一個fjord ，但係太大雨咩野都睇唔到落唔到車去左等於冇去，真唔好彩

最後去到Kylemore Abbey，呢度前身係一個英國公爵的城堡，曾經變身為僧院和學校，而愛爾蘭大叔在駕車抵達之前訴說了一段愛爾蘭人淒慘滄桑的歷史

在大英帝國統治愛爾蘭時期，很多土地的業權都落入英格蘭新教徒手中，而信奉傳統天主教的愛爾蘭人則租用這些土地耕作為生，而由於傳統天主教鼓催夜晚男女之間「不設防」的關係，一個家庭有十幾廿個仔女都唔出奇（豬一樣），所以生活非常貧苦，主食係粗生的薯仔，點知係1845年，D薯仔中晒真菌爛晒唔食得，大叔話，以為一年之後D薯仔會冇事，點知持續左五年，仲要冇問題嘅薯仔因爲價錢問題要繼續賣出去英格蘭喎，D人冇野食就病，病左就不能工作，冇工作就冇錢，冇錢就交唔到地租俾英格蘭人，交唔到租會點呢？

依份係我係Kylemore Abbey 嘅午餐黎，D材料好新鮮

咳咳，在我食呢份午餐之時心懷感恩，因為原來冇野食嘅最後後果係會俾人燒左間屋（香港人放心啦香港業主絕對唔會攞自己層樓黎較飛）

結果無家可歸嘅愛爾蘭人，一係就餓死，一係就變賣家當換船飛去美國由零開始，呢個就係美國多愛爾蘭人嘅原因，究竟愛爾蘭大飢荒死左幾多人冇一個確實嘅數字，大概有一百萬，而移民到美國的又有二百幾三百萬，一下子愛爾蘭由八百萬人銳減至四百萬人，直至現在也未能回復，所以你能了解愛爾蘭人憎恨英格蘭人嗎？

講完咁沉重嘅話題就介紹一下Kylemore Abbey 主樓，原本係the duke of Manchester 的城堡，博物館復製返當時D檯檯椅椅出黎，係很多辛勞的愛爾蘭人工作換來英國人的繁華

另外上面個花園係要坐免費巴士入去嘅，其實有D相顯示佢之前有個很大的溫室，有種蕉，芒果等，依家成為一個walled garden

最後有一間gothic church 係紀念the duke of Manchester 個老婆意外而死而興建嘅

呢度我係經旅遊車買飛，8euro，都幾靚幾抵，三點幾就開始回程，中途係一個開揚D嘅環境影下相

之後五點幾就回到Galway ，我仲俾左5euro貼士俾大叔

晚餐於麥當勞，當然冇影相啦，只係加多塊煙肉嘅巨無霸

不過大家去Galway 要留意，普遍餐廳都收得早，7點可以冇野食要去麥記

之後我去左一間pub

呢度有傳統愛爾蘭音樂聽，值得黎感受一下當地文化，而且我識左個都柏林黎渡假嘅郵差大叔，大家嘻嘻哈哈完成一日，不過今晚要執行李啦，事關第二日有長途車要坐

請兩個post 當一個黎睇，因為太長出唔晒

之前去到同個愛爾蘭呀叔傾計
都係話俾英格蘭餓死好多人
所以好多都去咗美國搵食
兩個國家仲熟到機場有預先安檢 好似係

成程trip大嘅洗咗幾多錢 THX

成個trip11日9夜消費如下，不過舊嗰張信用卡都有一d數係呢個trip 所以你當total 20000-21000

Murphy's 雪糕好好好好食

機票9077 加多小小可以坐第二間PEY.........
(eg SAS)

其實見農歷新年長假又直航我都冇再俾心機去比價錢

幾點天黑？

冇住宿費既?

用現金或信用卡俾，不過有一晚酒店之前俾左冇計入去，780蚊左右

五點

Ok喎
係機票貴

其實第五日唔係搭車就係揸車，都唔知講咩野好，不過都試下講下啦

今日由Galway 出發到北愛城市Derry ，Bus Eireann 64號巴士，需時5個多小時，本來我早上四點多起身（訓唔著）可以趕及早上六點出發的巴士11點幾到，但由於hostel reception 未開未能checkout 所以依原定計劃坐8:45那一班

原本我在背包客棧問行程時版友係建議我在都柏林機場先去Galway ，然後回都柏林，再上Belfast 及Derry會快一點，但是我因爲要在Belfast 坐船走而又唔想咁多回頭路所以保留自己嘅設計

在hostel 邊食早餐邊同hostel 靚女volunteer 吹水完之後就上車，車資24euro，沿途時晴時雨，所以有以下呢幅

大約坐了個多小時發生了一件怪事，有個女仔上車不停問人借電話打俾阿媽，話之前留低自己成袋行李係另一架車喎，點知佢想帶埋借黎嘅電話衝落車，嚇死借電話嗰個要即刻收返個電話，都唔知個女仔想點嘅

由於車上冇廁所，所以如果你有興趣坐呢條線，你要把握佢係Sligo 停15分鐘換司機的機會去

坐到14:30終於去到Derry，把握機會食個雞堡餐當午飯先，由於黎到英國領土下，轉用英鎊，我買完野找錢時收到一堆50便士，感覺似曾相識（係呢，後面個事頭婆嘜頭
），於是幫佢影左張相

之後返去Foyle Street巴士總站上147號巴士入機場取車，由於這次是我第一次一個人駕駛所以好緊張，而由於係租棍波關係，我在香港又未算練得熟，所以緊張關頭一波起步時會死火，後面就會嗶你。之後又試過行錯路，第一次係錯過左可以快D到目的地的天橋，攪到要入市中心再搵路走，第二次係錯過左入酒店的路口，要在下個路口找小路掉頭，但掉頭時又蝦碌架車剷左上泥到。好彩架車到達酒店時係下圖嘅樣

我本來想夜晚出去睇星，不過見天氣唔算好，就改為第二朝先去玩，夜晚晚餐食左個Fillet with Chips（酒店內），酒店Ok 但有少少破舊

如果佢問China我會寧願答佢Taiwan。
因為佢哋起碼知道Taiwan係一個country

負皮係比支那人

HONg KONG 就HONG KONG
佢唔識就解釋比佢聽
做咩要認自己做第個垃圾地方
認新加坡呀不如